\addcontentsline{toc}{chapter}{Список литературы}
\renewcommand\bibname{Список литературы}
\bibliographystyle{utf8gost705u}  % стилевой файл для оформления по ГОСТу
\begin{thebibliography}{3}
	\bibitem{data_landscape}
	Генерация трехмерных ландшафтов [Электронный ресурс]. - Режим доступа: https://www.ixbt.com/video/3dterrains-generation.shtml (дата обращения: 20.10.2021)
	
	\bibitem{perlin_noise}
	Шум Перлина [Электронный ресурс]. - Режим доступа: https://web.archive.org/web/20160308191327/http://noisemachine.com/
	talk1/2.html (дата обращения: 28.10.2021)	
	
	\bibitem{improved_perlin_noise}
	Proceedings Template [Электронный ресурс]. - Режим доступа: https://mrl.cs.nyu.edu/~perlin/paper445.pdf (дата обращения: 28.10.2021)
	
	\bibitem{math_perlin_noise}
	The Perlin noise math FAQ [Электронный ресурс]. - Режим доступа: https://web.archive.org/web/20150607183420/http://webstaff.itn.liu.se/
	\~stegu/TNM022-2005/perlinnoiselinks/perlin-noise-math-faq.html (дата обращения: 1.11.2021)
	
	\bibitem{zbuffer}
	Роджерс Д.Ф. "Алгоритмические основы машинной графики. (Procedural Elements for Computer Graphics)". в: Москва: Издательство "Мир". Редакция литературы по математическим наукам, 1989. гл. Алгоритм, использующий z-буфер, с. 321
	
	\bibitem{lambert_light_model}
	Роджерс Д.Ф. "Алгоритмические основы машинной графики. (Procedural Elements for Computer Graphics)". в: Москва: Издательство "Мир". Редакция литературы по математическим наукам, 1989. гл. Простая модель освещения, с. 380
	
	\bibitem{guro_shading}
	Роджерс Д.Ф. "Алгоритмические основы машинной графики. (Procedural Elements for Computer Graphics)". в: Москва: Издательство "Мир". Редакция литературы по математическим наукам, 1989. гл. Закраска мтодом Гуро, с. 391
	
	\bibitem{c++}
	C++11. [Электронный ресурс], режим доступа: https://en.cppreference.com/w/cpp/11 (дата обращения 12.11.2021)	
	
	\bibitem{chrono}
	Data and time utilities. [Электронный ресурс], режим доступа: https://en.cppreference.com/w/cpp/chrono (дата обращения 20.11.2021)
	
	\bibitem{qt}
	Qt 5.12. [Электронный ресурс], режим доступа: https://doc.qt.io/qt-5.12/index.html (дата обращения: 19.11.2021)
\end{thebibliography}